
Под ярым пламенем даже стальные прутья гнутся,
Затягивает сон — я знаю, что уже не проснуться,
Ветер становится сильнее, крики последней ночи,
Я глаза закрою и пойму, что моя битва окончена!
Держи на сердце и что не говори,
За дальним облаком я слышу смех — меня встретят свои!
Возле меня не задержись и отступать не смей,
Дома — там моя улыбка в улыбке моих детей,
Письма летят над морем отталкиваясь от мыса,
И только для тебя мой лист был кровью исписан,
Через десятки лет эхом услышишь мой стон,
Он придет по адресу мятым тетрадным листом,
Чтобы ты улыбаясь звездам на крышах лежал,
Я отдал свою жизнь на подступах главным рубежам,
Письма летят через года, пройдя сквозь все войны,
Прямо в наше время на поиски достойных!
Письма в поисках тебя и куда бы я не писал,
Вижу только числа в комнатах пустых по всем этим адресам,
И с самых неземных минут, повязать путеводную нить...
Дорогу дому нашему пусть умереть, просто хранит!
Дети растеряны, взрослых тянут за рукава,
Еще до страха удивления, реальности права,
Чувствую, что дом уже рядом, но дома не найти.
Первая волна от снаряда бьет по памяти.
В нашем дворе по особенному звенит роса,
Первыми в домах не фасады горят, но адреса
Пылают городские парки полные памятных встреч,
Одно — восстановим, другое — любой ценой уберечь!
Наше сокровище незримо, мир связи так хрупок,
Бессмертие в характере, жизнь — значит поступок.
Стражи адресов нам этого не простят,
Тот же самый город почти 70 лет спустя.
С корректировкой огня, пожаров больше не надо,
Снаряды жгут отечество не касаясь фасада.
Война, как откровение, регенератор смысла,
Дом это не стены и стекла, адрес это не числа...
Письма в поисках тебя и куда бы я не писал,
Вижу только числа в комнатах пустых по всем этим адресам,
И с самых неземных минут, повязать путеводную нить...
Дорогу дому нашему пусть умереть, просто хранит!
